\subsection{Graphische Darstellung}

In Abbildung \ref{fig:plot} ist die gemessene Spannung $U_A$ gegenüber der Beschleunigungsspannung $U_1$ aufgetragen. Dabei wurde der Fehler der Beschleunigungsspannung auf ein halbes Skalenteil der Anzeige zu $\sigma_{U_1} = 0.05 \, \text{V}$, der Fehler der gemessenen Spannung aufgrund der Schwankungen der Anzeige auf einen ganzen Skalenteil zu $\sigma_{U_A} = 1 \, \text{V}$ festgesetzt. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{evaluation/plot.png}
	\caption{Plot der gemessenen Spannung $U_A$ gegenüber der Beschleunigungsspannung $U_1$.}
	\label{fig:plot}
\end{figure}


\subsection{Bestimmung der Maxima}
Die Maxima und Minima $U_{\text{max}}$ werden aus den Messdaten mithilfe des \texttt{peakdetect} Algorithmus in python grob bestimmt, dann werden die Maxima mithilfe linearer Approximationen feinbestimmt. Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:maxima} dargestellt. Aus je zwei bestimmten Maxima $U_{\text{max}}$ wird deren Differenz $\Delta U$ gebildet. Aus den vier so erhaltenen Differenzen wird der Mittelwert $U_M$ berechnet, dessen Fehler der Fehler des quadratischen Mittels ist. Die einzelnen Werte sind ebenfalls in Tabelle \ref{tab:maxima} aufgeführt.

\input{evaluation/maxima.tex}

Als Mittelwert der Differenzen ergibt sich mit dem statistischen Standardfehler:

\begin{equation}
	U_M = (17.3 \pm 0.4) \; \text{V}
\end{equation}

Nach Gleichung \ref{eq:minima} ist dann die Anregungsenergie gegeben durch 

\begin{equation}
	\Delta E = e \, U_M = (17.3 \pm 0.5) \; \text{eV} = (2.77 \pm 0.08) \cdot 10^{-18} \text{J}  \; .
\end{equation}
Der Fehler berechnet sich nach Gauß zu 
\begin{equation*}
	\sigma_{\Delta E} = e \cdot \sigma_{ U_M} .
\end{equation*}

\subsection{Wellenlänge des Übergangs}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/zwischenzustand.png}
	\caption{Schematische Darstellung der Vorgänge in der Franck-Hertz-Röhre für Neon.}
	\label{fig:zwischenzustand}
\end{figure}

Nach Gleichung \ref{eq:bohr} berechnet sich hieraus die Wellenlänge der emittierten Photonen zu 
\begin{equation}
	\lambda = \frac{h \cdot c}{\Delta E} = (71.7 \pm 2.0) \;  \text{nm} \; ,
\end{equation}
mit dem Fehler 
\begin{equation*}
	\sigma_{\lambda} = \frac{hc}{(\sigma_{\Delta E})^2} .
\end{equation*}	
Diese Wellenlänge liegt außerhalb des für Menschen wahrnehmbaren Spektrums. Da einige Elektronen jedoch nicht direkt in den Grundzustand übergehen, sondern über Zwischenniveaus in diesen zurückkehren, können bei diesen Übergängen emittierten Photonen mit dem Auge beobachtet werden. Dieser Vorgang ist in Abbildung \ref{fig:zwischenzustand} schematisch dargestellt.